Protokolli põhjusel 4. Detsembrist s.a. No 150 Peeter Waabeli kaebuses sai Hindrik Juksaar ette tallitatud ja ütles kaebtuse peale, et tema midagi raha Peeter Waabeli i ka Johan Wiriteti käest ei ole saanud.
Peeter Waabel palus protokolli üles wõtta, et tema Johan Wiriteti wolitab enda asemele kohut käima ja seda raha wälja nõudma, sest et tema 10. Detsembril 1887 soldatiks minema peab - mis peale Joh. Wiritet seda enda peale võttis.
Mõiste: Hindrik Juksaar peab 8 pääwa sees 85 rbl. Peeter Waabeli hääks wälja maksma.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järel aastast 1860 §772-774 kuulutud ja ülema kohtu käimiseks õppus antud ning ei olnud Hindr. Juksaar sellega rahul.
